{
    "question": "Tuliskan niat puasa ramadhan\r\ndengan menggunakan tulisan latin!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0646\u0640\u064e\u0648\u064e\u064a\u0652\u062a\u064f \u0635\u064e\u0648\u0652\u0645\u064e \u063a\u0640\u064e\u062f\u064d \u0639\u064e\u0640\u0646\u0652 \u0627 \u064e\u062f\u064e\u0627\u0621\u0650 \u0641\u0640\u064e\u0631\u0652\u0636\u0650 \u0634\u0640\u064e\u0647\u0652\u0631\u0650 \u0631\u064e\u0645\u0640\u064e\u0636\u064e\u0627\u0646\u064e \u0647\u0640\u064e\u0630\u0650\u0647\u0650 \u0627\u0644\u0633\u064e\u0651\u0640\u0646\u0640\u064e\u0629\u0650 \u0644\u0650\u0644\u0640\u0651\u0647\u0650 \u062a\u0640\u064e\u0639\u064e\u0627\u0644\u0649\u064e\n</p><p>\n</p><p>\"Nawaitu shouma ghodin an adaai fardlu syahri romadhoona hadzihis sanati lillaahi ta\u2019aalaa\".</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-antara-contoh-kepribadian-yang-di-miliki-ali-bin-thalib-dan-pe-627",
            "question": "Di antara contoh kepribadian yang di miliki ali bin thalib dan perlu kita teladani adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>JUJUR DAN AMANAH</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Merupakan suatu kebiasaan kaum Quraisy menitipkan barang-barang berharganya kepada orang yang dipandang amanah dan jujur. Ali bin Abi Thalib pernah mendampingi Nabi Muhammad saw di perang Khaibar meski mata Ali bin Abi Thalib sedang sakit parah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-poin-pada-musim-hujan-banyak-warga-masyarakat-yang-terkena-banj-539",
            "question": "2 poin    Pada musim hujan banyak warga\r\nmasyarakat yang terkena banjir,\r\ndan hal ini harus di antisipasi\r\nadanya penyakit yang terjadi\r\nkarena banjir tersebut. Di\r\nPuskesmas ada warga diduga\r\nmenderita penyakit yang ditularkan\r\nmelalui binatang tikus. Penyakit\r\ndemam akut ini ditandai dengan\r\ngejala klinis yang luas.yaitu\r\nleptospirosis. Bagaimana cara\r\ntransmisi penyakit pada kasus\r\ntersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>penularan pada manusia terjadi saat adanya kontak langsung antar manusia dengan urine hewan yg terinfeksi, atau dengan air, tanah, dan makanan yang telah terkontaminasi urine hewan yg terinfeksi bakteri leptospira</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>l</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-cara-membaca-hukum-tajwid-idgham-bighunnah-adalah-a-tidan-960",
            "question": "1. Cara membaca hukum tajwid Idgham Bighunnah    adalah ...\r\nA. Tidang berdengung\r\nB. Berdengung\r\nC. Panjang\r\nD. Jelas\r\n2. Cara membaca bacaan Idghom Bilaghunnah adalah\r\nA. Jelas Nyata\r\nB. Samar-samar\r\nC. Tidak berdengung\r\nD. Berdengung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. B. Berdengung</p><p>2. C. Tidak berdengung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Bighunnah artinya adalah dengan berdengung</p><p>2. Bilaghunnah artinya adalah dengan tidak berdengung</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1.d</p><p>2.a</p><p></p><p></p><p>*penjelasan* </p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-nabi-muhammad-saw-melalui-jalur-hijrah-yang-mudah-dan-cepat-d-373",
            "question": "5. Nabi Muhammad saw, melalui jalur hijrah yang    mudah dan cepat ditempuh saat perjalanan.\r\nBenarkah pernyataan tersebut? Jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>benar </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena nabi Muhammad SAW menempuh perjalanan di jalur hijrah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-masing-masing-2-contoh-huruf-ra-di-baca-tafhim-tebal-182",
            "question": "Tulislah masing-masing 2 contoh huruf ra' di baca tafhim (tebal) dan ra' di baca taqiq (tipis)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tafkhim :</p><p>  a. \u0631\u0632\u0642\u0646\u0627 (al-baqoroh ayat 25)</p><p>  b. \u0631\u0628\u0646\u0627 (al-baqoroh ayat 201)</p><p>tarqiq :</p><p>  a. \u0645\u0646 \u0634\u0631 \u0645\u0627 (al-falaq ayat 2)</p><p>  b. \u0644\u062e\u0628\u064a\u0631 (al-qoriah ayat 11)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bkaaa-brdyryha-allh-dhan-thatya-s-672",
            "question": ". \u0628\u0642\u0627\u0621    \u06f1\u06f6. \u0628\u0631\u062f\u064a\u0631\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u062f\u0647\u0627\u0646 \u0630\u0627\u062a\u064a\u0627 \u0633\u0646\u062f\u064a\u0631\u064a \u0623\u062f\u0627\u0647 \u0623\u0631\u062a\u064a \u0647\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0631\u0635\u0641\u0629... \u0623. \u0642\u064a\u0627\u0645\u0647 \u0628\u062a\u0641\u064a\u0647\r\n\u0628. \u0642\u062f\u0645\r\n. \u0648\u062e\u062f\u0627\u0646\u064a\u0629\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u0645\u062f\u0631\u064a \u0648\u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0646\u062a \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a \u0645\u0639\u0631\u0628 \u2066\u2066(\u3012\ufe4f\u3012)\u2069</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-dikerjakan-dengan-berjamaah-dan-telah-masuk-waktu-dzuhur-meru-282",
            "question": "7. Dikerjakan dengan berjama'ah dan telah masuk waktu    dzuhur merupakan bagian dari...\r\nA. Syarat sah salat jum'at\r\nB. Rukun salat jum'at\r\nC. Syarat wajib salat jum'at\r\nD. Sunnah salat jum'at\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.syarat sah salat jum&#039;at</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Syarat sah sholat jum&#039;at</p><p><strong>maaf klo salah</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusia-adalah-mahluk-allah-swt-yang-dijadikan-khalifah-di-bumi-393",
            "question": "Manusia adalah mahluk allah swt. yang dijadikan khalifah di bumi ini. ia diberikan akal pikiran sehingga mampu mengelola bumi dan mencari rezeki yang baik serta halal untuk memenuhi kebutuhan hidupnya. hal tersebut merupakan wujud pengamalan dari beriman kepada malaikat \u2026. *a. izrailb. munkar dan nakirc. mikaild. israfil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>malaikat mikail </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena malaikat mikail di berikan allah swt untuk mencarikan/membagikan rezeki yg baik untuk kita serta halal untuk memenuhi kebutuhan hidupnya</p><h3>maaf kalau salah</h3><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-harus-salat-terjemahkan-ke-dalam-bahasa-arab-195",
            "question": "Kamu harus salat Terjemahkan ke dalam bahasa Arab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> maksudnya??</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kurang paham!!-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0639\u0644\u064a\u0643 \u0627\u0646 \u062a\u0635\u0644\u064a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pidato-bahasa-arab-tentang-amalan-bulan-syawal-113",
            "question": "Pidato bahasa arab tentang amalan bulan Syawal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:jadi aku gk tau</p><p></p><p>Penjelasan:sorry</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}